---
title: 社会百科
date: 2023-12-28 23:30:26
tags:
---

## 学习网站
> [CSDN](http://weibo.com/u/5967841127)

CSDN作为全球最大的中文IT社区，成立于1999年，为广大的程序员群体提供知识传播、在线学习、职业发展等全生命周期服务，是一个老牌社区。当然是我经常逛的一个网站了。这里有很多技术大牛的博客，写的都挺不错的。CSDN的用户群体涵盖了在校学生到在职场混了十几年的老司机，基本覆盖了所有的程序员群体。所以，如果你是一个程序员，想学习技术技能，CSDN就是一个不错的学习网站。


> [博客园](http://weibo.com/u/5967841127)

博客园一直致力并专注于为开发者打造一个纯净的技术交流社区，推动并帮助开发者通过互联网分享知识，从而让更多开发者从中受益。博客园的使命是帮助开发者用代码改变世界。很多早期的高质量内容都在博客园。
> [掘金](http://weibo.com/u/5967841127)

现在国内优质的开发者交流学习社区，可以去看大佬们写的文章，也可以自己分享学习心的，与更多开发者交流。认识更多的小伙伴儿，提升个人影响力。

> [知乎](http://weibo.com/u/5967841127)

互联网知名的可信赖问答社区，这里有很多行业大佬回答问题，所以，你提出的问题不怕别人看不多，也不怕没人回答。

> [Seamentfault](http://weibo.com/u/5967841127)

中文名思否，在这里你可以检索，交流和分享任何技术编程相关的问题及知识。我们的目标是覆盖和服务 1,000 万以上中国软件开发者和IT信息从业者，其实现方法是充分利用在各个平台上所能获得的各种技术创新机会为他们开发产品应用和服务。

> [InfoQ](http://weibo.com/u/5967841127)

是一个在线新闻/社区网站，是一个写作、阅读、社交一站式UGC社区平台,支持沉浸式阅读、Markdown、划线笔记等功能,致力于成为技术领域精品内容的自由创作园地

> [开源中国](http://weibo.com/u/5967841127)

是目前国内最大的开源技术社区，形成了由开源软件库、代码分享、资讯、协作翻译、码云、众包、招聘等几大模块内容，为IT开发者提供了一个发现、使用、并交流开源技术的平台。
> [LeetCode](http://weibo.com/u/5967841127)

有中英文两个网站，这个网站其实不需要说太多了，大家可以去看下算法岗位，可以去关注下校招对算法的要求，重要性不言而喻
> 慕课网
> B站
> 菜鸟教程
> 51CTO
> html中文网
> 脚本之家
> 蓝桥云课
> [C语言中文网](http://weibo.com/u/5967841127)

一个分享C语言技术的网站，值得C/C++方向的小伙伴收藏。

> [StackOverFlow](http://weibo.com/u/5967841127)

一个与程序相关的IT技术问答网站。用户可以在网站免费提交问题，浏览问题，索引相关内容。

> [在线工具网站](https://tool.browser.qq.com/markdown.html)